\section{Entidades}\label{sec:entidades}

\subsection{Contenidos}\label{subsec:contenidos}
Dado que se va a trabajar con distintos tipos de contenidos, y que muchos de ellos tienen comportamiento y características
similares, optamos por partir de una clase abstracta \lstinline|Contenido|.
\begin{lstlisting}[language=Java, caption={Vistazo de la clase abstracta.}]
public abstract class Contenido {
    private String nombre;
    private String tipo;
    private List<Float> calificaciones = new ArrayList<>();
    // ...
}
\end{lstlisting}
Para posteriormente, extender la misma para suplir la funcionalidad necesaria, por ejemplo en el caso de las películas:
\begin{lstlisting}[language=Java, caption={Vistazo de una implementación de la clase abstracta.}]
public class Pelicula extends Contenido {
    private float duracion;

    public Pelicula(String nombre, String tipo, String plataforma, LocalDateTime fechaCreacion, float duracion) {
        super(nombre, tipo, plataforma, fechaCreacion);
        this.duracion = duracion;
    }
    // ...
}
\end{lstlisting}

\subsection{Clientes}\label{subsec:clientes}
Para el caso de los clientes, optamos por encapsular toda la lógica en una única clase, ya que solamente contamos con un
único tipo.
\begin{lstlisting}[language=Java, caption={Vistazo de la implementación del cliente.}]
public class Cliente {
    private int id;
    private String user;
    private String password;
    private List<Cliente> friends;
    // ...
}
\end{lstlisting}

\subsection{Entidades de sistema}\label{subsec:entidades-de-sistema}\hypertarget{entidades-sistema}
Dado que en la ejecución real de la aplicación se va a trabajar con un conjunto de clientes/contenidos, optamos por
definir una serie de clases encargadas de gestionar distintos comportamientos pertinentes a la lógica de ejecución.
\begin{itemize}
    \item \lstinline|GestorClientes|: esta clase puntualmente se encarga del manejo de la lista de clientes, tareas como
    el registro, la dada de baja, así como la búsqueda de un cliente concreto y otras tareas similares.
    \item \lstinline|PlataformaCentral|: esta clase sería el equivalente de la clase previa, pero referida a los contenidos,
    se encarga de todas las tareas generales pertinentes a la búsqueda o listado de distintos tipos de contenidos.
    \item \lstinline|AdministradorDeContenido|: otra clase encargada del manejo de contenidos, esta puntualmente maneja
    toda tarea referida a la manipulación de los mismos, ya sea en el caso de darles una puntuación como también agregar/quitar nuevos.
\end{itemize}

\subsection{Entidades de ejecución}\label{subsec:entidades-de-ejecucion}
Teniendo en cuenta que la simulación de la ejecución de la aplicación la hacemos en consola, creamos una clase que se
encargue puntualmente de esta tarea, facilitando tareas como el uso de las distintas \hyperlink{entidades-sistema}{entidades de sistema}.

Lo pensamos de manera tal que, en caso de que eventualmente se quiera pasar a una implementación con interfaz gráfica, 
bastaría con crear otra de estas clases, sin necesidad de afectar a los otros componentes del sistema.
\begin{lstlisting}[language=Java, caption={Vistazo de la clase principal del sistema.}]
public final class App {
    public static String user = "";
    public static Scanner scanner = new Scanner(System.in);
    public final static AdministradorDeContenido adminContenido = new AdministradorDeContenido(new PlataformaCentral());
    public final static GestorClientes gestorClientes = new GestorClientes();

    public static Contenido crearContenido() {}
    public static Contenido eliminarContenido() {}
    public static boolean iniciarSesion() {}
    public static boolean registrarse() {}
    public static void listarContenidos(char opt) {}
    public static void agregar(char opt) {}
    public static void nuevaWishlist() {}
    public static void calificar() {}
    public static void listarAmigos() {}
    public static void agregarAmigo() {}
    public static void eliminarAmigo() {}
    
    private static Cliente currentUser() {
        return App.gestorClientes.getCliente(user);
    }
}
\end{lstlisting}
Como se puede ver en el extracto previo, la clase contiene una gran cantidad de métodos referidos a tareas varias, tareas
realizadas por las \hyperlink{entidades-sistema}{entidades de sistema} planteadas anteriormente.
Pensamos a esta clase como un intermediario entre ellas, principalmente porque acá manejamos la lógica del ingreso de
datos por consola.
Esta idea queda más clara si vemos uno de todos esos métodos.
\begin{lstlisting}[language=Java, caption={Vistazo de uno de los métodos referidos al ingreso de datos.}]
public final class App {
    //...
    public static void agregarAmigo() {
        var amigos = currentUser().getFriends();
        System.out.print("Nombre del amigo a agregar: ");
        var nombre = scanner.nextLine();
        var existe = gestorClientes.existe(nombre);
        if (existe.isEmpty()) {
            System.out.println("No existe un usuario con ese nombre.");
        } else if (amigos.stream().anyMatch(c -> c.getUser().equals(nombre))) {
            System.out.println("Ya tenes a esta persona en tu lista de amigos.");
        } else {
        currentUser().agregarAmigo(existe.get());
        }
    }
}
\end{lstlisting}
Otra clase de este tipo sería \lstinline|Api.java|, la cual creamos para simular al sistema de IA externo que menciona
el enunciado. 
Lo implementamos de manera tal que recomiende usuarios y contenidos de manera aleatoria, basándose en los valores 
existentes.
Para más detalles consultar la implementación.

\subsection{Entidades auxiliares}\label{subsec:entidades-auxiliares}
Estas clases fueron creadas únicamente para facilitar el trabajo, no tienen mapeo alguno con objetos referentes a la
aplicación. 
Un ejemplo de una de estas sería una de las clases creadas para agilizar el manejo de datos que vienen del usuario.
La clase en cuestión se llama \lstinline|ContenidoInput|, se trata de una clase abstracta que generaliza el parseo de
datos para los distintos tipos de contenido.
Dado que son clases de poca importancia, nos abstenemos de mostrar extractos en este informe.